<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>老麦笔记</title><link>https://iamlm.com/</link><description>Recent content on 老麦笔记</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iamlm.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>又又被顺手牵羊了</title><link>https://iamlm.com/archives/bad-guys-patronize-me-again/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/bad-guys-patronize-me-again/</guid><description>&lt;p>为什么又又呢？这是他自从将小电驴停在小区外面已经第三次丢失配件了。&lt;/p>
&lt;p>他很恼火，为什么每次都是顺他的，每次都发生在他身上。&lt;/p>
&lt;p>大概半年前吧，他所居住的小区物业涨了电动车/摩托车的管理费，他觉得实在是太不值了，因为就算将车子停回地下停车场也会不见东西，业主群上就曾经有业主反映过这个问题，更可气的是物业的态度，摆出一副事不关己的脸，那么这个管理费交得还有什么意义？&lt;/p>
&lt;p>他选择将小电驴停在小区外面，毕竟附近商铺前面都画了公共停车位，免费停放且有摄像头对着，应该还是很安全的。&lt;/p>
&lt;p>可他万万没想到的是，车子是安全了，但头盔、雨衣等配件就丢失了三回。&lt;/p>
&lt;p>因为孩子的关系，他与小区西入口的商户老板也熟悉了，渐渐的他也习惯了将车子停在老板的商铺附近。这次不见了雨衣，就决定找老板查一下监控，老板也爽快的答应了。其实他也不是想追究到底，就是想看一下是什么人做小偷小摸。&lt;/p>
&lt;p>老板拿出手机，不用两分钟就找到了真凶，居然是一个美少妇。老板回想了一下道，“应该是来旁边麻将馆打麻将的，昨晚散场时好像正下着大雨，可能是她没雨衣就……”&lt;/p>
&lt;p>和老板聊了会，听老板的意思，他之前不见东西的情况应该都与这次的情况差不多，都是别人顺手牵羊了。老板说，“以后将车子远离这间麻将馆一点，经常半夜三更还在打牌，声音又大，唉～这些人的素质可想而知了。”&lt;/p>
&lt;p>看来以后还得长点心才行，虽然丢失的东西不值什么钱，但长久下去可不是办法。单单等快递这段期间自己没得用也是够他麻烦的了。&lt;/p>
&lt;p>晚上他和妻子说起这个事，妻子气不过，把视频直接发业主群上了，妻子觉得应该给其他业主提个醒。他倒没想到这个，看来还是女人心思缜密。&lt;/p></description></item><item><title>感谢有您</title><link>https://iamlm.com/archives/thank-you/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 01:50:23 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/thank-you/</guid><description>&lt;p>他一直爱岗敬业，却从未能得到赏识。他一直默默坚守在前线，却因为一句“你老了”退居二线，为此他失眠了多少个夜。后来他得知将他下调是为了提升某位后辈，他更是伤透了心，常常自埋社会的不公。&lt;/p>
&lt;p>现实不会因为你已千疮百孔就此放过你，将他从小带大的奶奶离开了他，那个慈祥的脸庞他再也看不到了。&lt;/p>
&lt;p>他一直以为自己是个坚强乐观的人，可当一些不好的事情接踵而来时，原来他是很脆弱的，甚至他开始责怪平时的他伪装得太好了。每个失眠的晚上，他都躲在阳台遥望着没有一丝色彩的夜空。烟，一根接一根的抽着。&lt;/p>
&lt;p>他在思考？&lt;/p>
&lt;p>不是。&lt;/p>
&lt;p>他是迷茫。他是思念。&lt;/p>
&lt;p>“睡了吗？我在你楼下，下来喝两杯。”他接到X的电话，没等他拒绝，对方就挂了电话。&lt;/p>
&lt;p>小区门口士多，一张桌子，一袋花生，一打啤酒，两个人，很安静，酒却一瓶接着一瓶的向肚里灌。&lt;/p>
&lt;p>X见他差不多了，开口道，“说说吧。”&lt;/p>
&lt;p>他调侃道，“合适吗？一公司老板，就请我蹲路边喝？”&lt;/p>
&lt;p>“少皮，这顿你埋单。”&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>老人都说他有福气，他总嗤之以鼻，现在看来他真的有福气。每当他有坎跨不过时，身边总会有那么一个人拉他一把。&lt;/p>
&lt;p>后来他们谈了很久，但是他应该是喝多了，因为X说的话他只依稀记得个大概，“不要和同事比，要比就和你的领导比，求其中者得其下。你要记住，将军赶路，不追小兔。要想跨越圈层，就不要在同圈里面比较。让你的格局和眼界永远比你的收入高一点。”&lt;/p>
&lt;p>散后，X发了个短视频给他，内容就一个男的读毒鸡汤。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>有些事菩萨让你做不成，那是在保护你！&lt;/p>
&lt;p>停电了，车坏了，晚点了，错过了，受伤了&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>别抱怨，别生气，世间万物，来去都是有定数的。&lt;/p>
&lt;p>你要记住：得到未必是福，失去未必是祸。人生各有渡口各有各舟。&lt;/p>
&lt;p>有缘躲不开，无缘碰不到，缘起则聚，缘尽则散！&lt;/p>
&lt;p>我始终相信世间所有的安排都有它的道理。&lt;/p>
&lt;p>失之东隅，收之桑榆！&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>感谢有您……&lt;/p></description></item><item><title>Edge的翻译问题</title><link>https://iamlm.com/archives/edge-translation-problem/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/edge-translation-problem/</guid><description>&lt;h3 id="难道又要换浏览器了吗">难道又要换浏览器了吗？&lt;/h3>
&lt;p>我忘了从什么时候开始将默认浏览器从谷歌的Chrome换成微软的Edge了，依稀只记得那时在虎牙上看直播，Chrome一直报错，看着看着网页就直接崩溃的那种，网上找了一圈，各种方法都试过了还是没有解决。碰巧那时在B站上看到一个UP主在推Edge，就此上了车，使用至今。&lt;/p>
&lt;p>可以这么说，就体验而言，Edge对我来说还是十分好的，在Chrome上使用的插件可以完美在Edge上运行，运行内存又比Chrome要低，看直播也没发生过崩溃，当然Chrome在后续的版本更新后看直播也没崩溃的情况了，因为我的虎牙账号绑的手机号是Google Voice的，然而之前卖游戏账号把常用的谷歌账号也打包了，以为该解绑的都解绑了，谁知原来还有漏网之鱼，就是这个虎牙账号的手机忘记更换新手机号，申诉很多次后无果，已放弃，可惜了我的粉丝牌。账号密码我保存在Chrome上了，所以现在可以直接登陆，但在新设置就要验证手机，结果就悲剧了，所以现在我都是使用Chrome来看直播，至于这个账号，能用多久就多久吧。&lt;/p>
&lt;p>哇靠，我发现自己是真能扯，打着打着字就扯了这么多有的没的。&lt;/p>
&lt;p>说回我为什么想换浏览器了这个事情，大概三个月前吧，Edge浏览自带的翻译功能就一直无法使用，我平时使用网页翻译这个功能还是很频繁的，每次打开外文网站都要将网址粘贴到Chrome上打开，再用Chrome上的翻译功能进行阅读，太麻烦了。对于我来说，Edge已经失去了作为工具的意义，因为它不再能让我方便地去使用。&lt;/p>
&lt;h3 id="修改hosts解决edge的翻译问题">修改HOSTS解决Edge的翻译问题&lt;/h3>
&lt;p>这只是一个治标不治本的办法，因为微软的这个IP经常变化，一变化就又要重新修改Hosts。&lt;/p>
&lt;p>在C:\Windows\System32\drivers\etc里将hosts文件复制到桌面或其他文件夹，用记事本或其他文本编辑软件打开桌面上的hosts，在最后一行添加以下内容：&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#282a36;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-python" data-lang="python">&lt;span style="display:flex;">&lt;span style="white-space:pre;user-select:none;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f">1&lt;/span>&lt;span>&lt;span style="color:#bd93f9">13.107.6.158&lt;/span> edge&lt;span style="color:#ff79c6">.&lt;/span>microsoft&lt;span style="color:#ff79c6">.&lt;/span>com &lt;span style="color:#6272a4">#Edge翻译&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>最后Win+R打开cmd输入ipconfig /flushdns刷新一下dns就完成了。&lt;/p>
&lt;p>这个方法还是有点蠢的，翻译无法使用又要更新新的IP。希望Edge快点解决这个问题吧。&lt;/p></description></item><item><title>已婚男人的无奈</title><link>https://iamlm.com/archives/the-helplessness-of-married-men/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/the-helplessness-of-married-men/</guid><description>&lt;p>事情要从三年前说起，相关部门要求电动摩托车上牌，作为一个遵守交规的普通老百姓，我是十分赞同这个做法的。我所在城市，电动摩托车没有要求上牌前，总会看见很多车主不遵守交规，各种险象横生。自从要求电动摩托车上牌后，这种现象有了明显的改善。&lt;/p>
&lt;p>我的爱玛电动车是在这之前买的，所以问题就来了，当我推车去上牌时，我的车子被列为超标车，只能上临时牌照。这个临时牌照只有三年的过渡期，三年后我的车子就不能上路了。我的爱玛电动车只用了一年不到，加上这三年过渡期，那么我的车子生命周期不就只有四年？那时一想就觉得亏大了，特别是家里那位财政主管，她可为此郁闷了很长一段时间。要不是有我一直开导，她估计还要生更久的闷气。那时我们商量决定，等爱玛不能上路后就换辆真正的&lt;strong>机车&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>我这次不愉快的提车经历也因此而来。&lt;/p>
&lt;p>眨眼三年过去了，最近政府在发放惠民优惠券，其中有一个券是临牌电动摩托车以旧换新（2000-400），因为10月份临牌电动摩托车就不能上路了，所以政府也顺势刺激一下经济。其实这个优惠券对我这种手持临牌电动摩托车的人来说，有政府的补帖还是很不错的。但是我是要买机车的人，所以一直我都没有去领这个券，既然明确知道自己用不上，把券留给有需要的人会好点。&lt;/p>
&lt;p>可当家里那位得知这个事情后，她就一直心念着如何推翻之前的承诺。为此我和她谈过几次，虽然她说的很有道理，也更加贴合现在我们家的用车习惯，可我觉得既然当时说好了，今天就得兑现承诺，她可是知道我一直都想买个机车的，为此最近家里的气氛一点都不好，事后想想，自己最近说话的确有点过了，好男不与女斗，结果就有了这次提车。&lt;/p>
&lt;p>老婆选了辆雅迪，3880，上牌保险400，爱玛折旧400，加上优惠券优惠400，最后一套下来3480，我付钱时一阵肉痛，这些钱是我这些年为了买机车而存的，现在反而又买了个电动摩托车，机车又离我远了一步。加上现在有了新车，我的机车估计就算我有钱了也还得搁置。&lt;/p>
&lt;p>就算不买机车，买个雅玛哈巧格也好啊。唉~已婚男人的无奈。&lt;/p></description></item><item><title>我好像变了</title><link>https://iamlm.com/archives/i-seem-to-have-changed/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/i-seem-to-have-changed/</guid><description>&lt;p>最近一直有一个奇怪的想法，感觉自己最近变了很多。从搬办法室转换工作环境那天就开始了？春节后没多久领导就今年年底的改革进行了提前部署，我因此也转换了工作环境。&lt;/p>
&lt;p>老实说，刚开始我真的很不习惯，可能是自己野惯了吧。现在办公室阴盛阳衰，直接导致现在的我八卦听不少，正事做得少。便宜没少贪，吃亏不能有。&lt;/p>
&lt;p>出来工作这么多年了，感觉近半年时间听到的八卦比以往十几年加起来的还要多，这个真的一点都没有夸大言辞。只要其他办公室有一丝风吹草动，马上就会被传开。开始我是真的很不想听到这些风言风语，甚至觉得反感，但是这段时间以来，感觉自己从反感变成了竖着耳朵去听，好在我还有底线，只听不言。&lt;/p>
&lt;p>现在的工作、生活节奏有点慢，从开始的不适应到现在觉得这种节奏还不错。正所谓慢工出细活嘛，以前总是粗心大意的我现在也变得细心起来了。人嘛，一直将那条弦绷太紧了反而会错过一些简单的快乐。我老婆就是最好的例子，好在最近她也在改变。我受别人影响，她受我的影响，这效应来得有点快。&lt;/p>
&lt;p>节奏慢下来后，自己开始注意一些以前想都不去想的事情，比如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>每天准时在商家群里抢红包赢奶茶，话说最近我运气很好，已经连续三天都中奖；&lt;/li>
&lt;li>这个月政府派发惠民优惠券，总共发了四轮，每轮我都有积极参与；&lt;/li>
&lt;li>会主动打听哪个市场的菜便宜些，有时候下班还会去市场买下菜，以前的我连青菜种类都分不太清楚；&lt;/li>
&lt;li>会耐心陪伴孩子，以前佩佩、天天找我下棋，我经常速战速决然后忙自己的那点破事，导致他们进步得很慢，现在慢下来陪他们下，加以引导，最近他们进步可大了。天天更是自称「天才」，他认为赢了老爸就已经很了不起，不知天高地厚。其实佩佩的进步更大，这妞下围棋有两把刷子；&lt;/li>
&lt;li>……&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>五一假期开始</title><link>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</guid><description>&lt;p>
&lt;p>&lt;img src="https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/nature-3263198_1920_hub08cbe1f73a50fecb6adbda90c8f2c35_140265_800x0_resize_q75_h2_lanczos.webp"
loading="lazy"
alt="pixbayid:3263198" />&lt;/p>&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之花语-郁金香">今日之花语 //「郁金香」&lt;/h3>
&lt;p>不语亭亭俨薄妆，画裙双凤郁金香。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之运动-骑自行车">今日之运动 //「骑自行车」&lt;/h3>
&lt;p>放假第一天，爸爸妈妈、佩佩天天都睡得特别特别的晚，爸爸起床一看时间，发现已经快十一点了。真的很久没有睡得这么舒服的了，平时就算是礼拜日都是很早就起床的，不像今天这样精神如此放松。佩佩和天天也如此，平时他俩起得比爸爸妈妈还早呢。&lt;/p>
&lt;p>“爸爸，下午我想学骑自行车。我的同学都学会了，可是我还要那个辅助轮才敢骑，你等会将我车子的那个轮子拆了，我要尝试一下。”佩佩午饭时叽叽喳喳的说个没完。这小丫头就是好胜，在学校时和同学聊天说起这个事，觉得面子挂不住。下午，爸爸和一博友聊完天看了下时间，觉得差不多了，加上今天这样的天气骑个车也舒服，就开始动手将车子的辅助轮给拆下来，有一说一，天天兄弟（妈妈表姐的儿子，就是天天的表哥，这两个小家伙都称兄道弟了。）送的车子质量是真的好，天天兄弟小时候买的，前两年因为车子太小已经骑不了，就送给了天天，听妈妈说起这个车子的价格，爸爸也是倒吸了一口气，果然是一分钱一分货啊。&lt;/p>
&lt;p>几年过去了，车子各个部件都出奇的好，爸爸徒手就将辅助轮给拆下来了，妈妈吩咐道，“拆下来的保管好，等佩佩和天天不适合骑了就把车子拿给表妹，一弢哥以后可能用得上。”爸爸笑着嘀咕道，“这辆自行车不得了V，还传承起来了。哈哈哈……”&lt;/p>
&lt;p>一出电梯，佩佩已经迫不及待的骑上了车，还未等爸爸教导骑车的细节，一溜烟的连人带车就冲了出去，这丫头不带怕的？当爸爸跑着跟出去时发现佩佩已经骑得十分自如了，爸爸妈妈瞬间纳闷了，不是说要学的么？怎么骑得这么熟练了？“慢点慢点。”妈妈吆喝着。&lt;/p>
&lt;p>「脱缰的野马」。看着佩佩一往无前的势头，爸爸脑海中立马浮现出这五个字。以前常听说，只要胆子够肥，骑自行车一点难度都没有的。但爸爸记得自己小时候学骑车时可没这般轻松，摔了很多次后才学会的，虽说爸爸学骑车时只能拿个二八大杠学，但原理相通，只要掌握好要领的话，车大车小关系好像并不那么大的。果然还是「青出于蓝，而胜于蓝。」&lt;/p>
&lt;p>在佩佩骑了一身汗时，爸爸叫停了她。“休息一下，让弟弟也学一下啊！”结果，当爸爸耐心教导并扶着天天准备起飞时才发现，学骑车这个东西还是讲点天赋的，天天这手脚灵活性像足了妈妈，而且还怕摔，瞬间让爸爸回想起当年教导妈妈骑电动车时的情景。一顿折腾下来，天天最终还是没能学会，唯一值得欣慰的是，在天天摔了一跤后还继续坚持着。当时妈妈见天天摔跤后想第一时间扑过来，爸爸立马拦住，“如果你这样，他永远也学不会。”&lt;/p>
&lt;p>爸爸看着佩佩和天天你追我赶，开心的嘻闹着，不禁感叹了一番，孩童时光是真的好啊，无忧无虑。希望佩佩和天天将来也能多些快乐，少些烦恼。&lt;/p>
&lt;h3 id="近况之总结-穷">近况之总结 //「穷」&lt;/h3>
&lt;p>成人的字典里从来没有「容易」二字这句话最近是深有体会。因为各种各样的原因导致近半年每月都处在入不敷出的状态，特别是每月一到还贷期就必须东凑西凑的，这种感觉是真的难受。以后还是脚踏实地点吧！&lt;/p>
&lt;p>很久之前就听说XX极速版有钱领，把新人任务做完能拿三十到四十不等，以前我都懒得去搞，嫌麻烦。但现在因为「穷」，我将这些可以领钱的App都下载了，每天花些时间去做任务，大概八天左右吧，这些App快速领钱的方法都搞完了，能领到钱跟别人说的大差不差，后面就涨不上去了，一天最多也就三、四毛左右，直接弃坑，反正该拿的已经拿完了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，前几天花了点时间在NAS和软路由上部署了一个青龙和两个网心云，刚开始收益一般，现在勉强可以接受了，两个网心云每天有十块钱吧，按理说X86平台收益会比容器魔方高很多，但因为我将X86平台的网心云部署在软路由上，加上软路由的CPU当时为了省电，其性能可想而知。反正这两个机器我平时都是7×24开着的，就当是补贴一下电费吧。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，再过一段时间我现在使用的服务器就要续费了，现在这环境，我肯定不会续费的了。暂时考虑了两个方案，一是放弃使用Wordpress；二是换个可以备案的域名，然后花个二百五买个国内的轻服务器。我个人还是偏向放弃使用Wordpress这个方案，毕竟低成本的静态博客已经足够满足我的需求了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，一个多月前，我选择开始步行上下班。&lt;del>油价贵得实在是加不起了&lt;/del>，差点忘了我的小电驴是吃电的，小区的充电桩收费涨价了，从原来的一元三小时变成一元两小时，加上小电驴的电池老化衰减严重，把车开回「4S」店检查，师傅说电池要换了，七百大洋，我默默的开车走了，以后再也不买电动车了。哈哈哈，好像扯远了。选择走路上下班主要是想多运动运动，这段时间失眠导致身体越来越差了，3月初换了工作环境后整天坐在办公室，以前还经常外勤，现在简直要了我这条老腰的命。上下班走路，好歹能每天走一万多步呢。&lt;/p></description></item></channel></rss>