<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>老麦笔记</title><link>https://iamlm.com/</link><description>Recent content on 老麦笔记</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iamlm.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>五一假期开始</title><link>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</guid><description>&lt;p>
&lt;p>&lt;img src="https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/nature-3263198_1920_hub08cbe1f73a50fecb6adbda90c8f2c35_140265_800x0_resize_q75_h2_lanczos.webp"
loading="lazy"
alt="pixbayid:3263198" />&lt;/p>&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之花语-郁金香">今日之花语 //「郁金香」&lt;/h3>
&lt;p>不语亭亭俨薄妆，画裙双凤郁金香。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之运动-骑自行车">今日之运动 //「骑自行车」&lt;/h3>
&lt;p>放假第一天，爸爸妈妈、佩佩天天都睡得特别特别的晚，爸爸起床一看时间，发现已经快十一点了。真的很久没有睡得这么舒服的了，平时就算是礼拜日都是很早就起床的，不像今天这样精神如此放松。佩佩和天天也如此，平时他俩起得比爸爸妈妈还早呢。&lt;/p>
&lt;p>“爸爸，下午我想学骑自行车。我的同学都学会了，可是我还要那个辅助轮才敢骑，你等会将我车子的那个轮子拆了，我要尝试一下。”佩佩午饭时叽叽喳喳的说个没完。这小丫头就是好胜，在学校时和同学聊天说起这个事，觉得面子挂不住。下午，爸爸和一博友聊完天看了下时间，觉得差不多了，加上今天这样的天气骑个车也舒服，就开始动手将车子的辅助轮给拆下来，有一说一，天天兄弟（妈妈表姐的儿子，就是天天的表哥，这两个小家伙都称兄道弟了。）送的车子质量是真的好，天天兄弟小时候买的，前两年因为车子太小已经骑不了，就送给了天天，听妈妈说起这个车子的价格，爸爸也是倒吸了一口气，果然是一分钱一分货啊。&lt;/p>
&lt;p>几年过去了，车子各个部件都出奇的好，爸爸徒手就将辅助轮给拆下来了，妈妈吩咐道，“拆下来的保管好，等佩佩和天天不适合骑了就把车子拿给表妹，一弢哥以后可能用得上。”爸爸笑着嘀咕道，“这辆自行车不得了V，还传承起来了。哈哈哈……”&lt;/p>
&lt;p>一出电梯，佩佩已经迫不及待的骑上了车，还未等爸爸教导骑车的细节，一溜烟的连人带车就冲了出去，这丫头不带怕的？当爸爸跑着跟出去时发现佩佩已经骑得十分自如了，爸爸妈妈瞬间纳闷了，不是说要学的么？怎么骑得这么熟练了？“慢点慢点。”妈妈吆喝着。&lt;/p>
&lt;p>「脱缰的野马」。看着佩佩一往无前的势头，爸爸脑海中立马浮现出这五个字。以前常听说，只要胆子够肥，骑自行车一点难度都没有的。但爸爸记得自己小时候学骑车时可没这般轻松，摔了很多次后才学会的，虽说爸爸学骑车时只能拿个二八大杠学，但原理相通，只要掌握好要领的话，车大车小关系好像并不那么大的。果然还是「青出于蓝，而胜于蓝。」&lt;/p>
&lt;p>在佩佩骑了一身汗时，爸爸叫停了她。“休息一下，让弟弟也学一下啊！”结果，当爸爸耐心教导并扶着天天准备起飞时才发现，学骑车这个东西还是讲点天赋的，天天这手脚灵活性像足了妈妈，而且还怕摔，瞬间让爸爸回想起当年教导妈妈骑电动车时的情景。一顿折腾下来，天天最终还是没能学会，唯一值得欣慰的是，在天天摔了一跤后还继续坚持着。当时妈妈见天天摔跤后想第一时间扑过来，爸爸立马拦住，“如果你这样，他永远也学不会。”&lt;/p>
&lt;p>爸爸看着佩佩和天天你追我赶，开心的嘻闹着，不禁感叹了一番，孩童时光是真的好啊，无忧无虑。希望佩佩和天天将来也能多些快乐，少些烦恼。&lt;/p>
&lt;h3 id="近况之总结-穷">近况之总结 //「穷」&lt;/h3>
&lt;p>成人的字典里从来没有「容易」二字这句话最近是深有体会。因为各种各样的原因导致近半年每月都处在入不敷出的状态，特别是每月一到还贷期就必须东凑西凑的，这种感觉是真的难受。以后还是脚踏实地点吧！&lt;/p>
&lt;p>很久之前就听说XX极速版有钱领，把新人任务做完能拿三十到四十不等，以前我都懒得去搞，嫌麻烦。但现在因为「穷」，我将这些可以领钱的App都下载了，每天花些时间去做任务，大概八天左右吧，这些App快速领钱的方法都搞完了，能领到钱跟别人说的大差不差，后面就涨不上去了，一天最多也就三、四毛左右，直接弃坑，反正该拿的已经拿完了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，前几天花了点时间在NAS和软路由上部署了一个青龙和两个网心云，刚开始收益一般，现在勉强可以接受了，两个网心云每天有十块钱吧，按理说X86平台收益会比容器魔方高很多，但因为我将X86平台的网心云部署在软路由上，加上软路由的CPU当时为了省电，其性能可想而知。反正这两个机器我平时都是7×24开着的，就当是补贴一下电费吧。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，再过一段时间我现在使用的服务器就要续费了，现在这环境，我肯定不会续费的了。暂时考虑了两个方案，一是放弃使用Wordpress；二是换个可以备案的域名，然后花个二百五买个国内的轻服务器。我个人还是偏向放弃使用Wordpress这个方案，毕竟低成本的静态博客已经足够满足我的需求了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，一个多月前，我选择开始步行上下班。&lt;del>油价贵得实在是加不起了&lt;/del>，差点忘了我的小电驴是吃电的，小区的充电桩收费涨价了，从原来的一元三小时变成一元两小时，加上小电驴的电池老化衰减严重，把车开回「4S」店检查，师傅说电池要换了，七百大洋，我默默的开车走了，以后再也不买电动车了。哈哈哈，好像扯远了。选择走路上下班主要是想多运动运动，这段时间失眠导致身体越来越差了，3月初换了工作环境后整天坐在办公室，以前还经常外勤，现在简直要了我这条老腰的命。上下班走路，好歹能每天走一万多步呢。&lt;/p></description></item><item><title>五一假期开始</title><link>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/international-labour-day-starts/</guid><description>&lt;p>&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://iamlm.com/nature-3263198_1920.jpg" alt="pixbayid:3263198" />&lt;/p>&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之花语-郁金香">今日之花语 //「郁金香」&lt;/h3>
&lt;p>不语亭亭俨薄妆，画裙双凤郁金香。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之运动-骑自行车">今日之运动 //「骑自行车」&lt;/h3>
&lt;p>放假第一天，爸爸妈妈、佩佩天天都睡得特别特别的晚，爸爸起床一看时间，发现已经快十一点了。真的很久没有睡得这么舒服的了，平时就算是礼拜日都是很早就起床的，不像今天这样精神如此放松。佩佩和天天也如此，平时他俩起得比爸爸妈妈还早呢。&lt;/p>
&lt;p>“爸爸，下午我想学骑自行车。我的同学都学会了，可是我还要那个辅助轮才敢骑，你等会将我车子的那个轮子拆了，我要尝试一下。”佩佩午饭时叽叽喳喳的说个没完。这小丫头就是好胜，在学校时和同学聊天说起这个事，觉得面子挂不住。下午，爸爸和一博友聊完天看了下时间，觉得差不多了，加上今天这样的天气骑个车也舒服，就开始动手将车子的辅助轮给拆下来，有一说一，天天兄弟（妈妈表姐的儿子，就是天天的表哥，这两个小家伙都称兄道弟了。）送的车子质量是真的好，天天兄弟小时候买的，前两年因为车子太小已经骑不了，就送给了天天，听妈妈说起这个车子的价格，爸爸也是倒吸了一口气，果然是一分钱一分货啊。&lt;/p>
&lt;p>几年过去了，车子各个部件都出奇的好，爸爸徒手就将辅助轮给拆下来了，妈妈吩咐道，“拆下来的保管好，等佩佩和天天不适合骑了就把车子拿给表妹，一弢哥以后可能用得上。”爸爸笑着嘀咕道，“这辆自行车不得了V，还传承起来了。哈哈哈……”&lt;/p>
&lt;p>一出电梯，佩佩已经迫不及待的骑上了车，还未等爸爸教导骑车的细节，一溜烟的连人带车就冲了出去，这丫头不带怕的？当爸爸跑着跟出去时发现佩佩已经骑得十分自如了，爸爸妈妈瞬间纳闷了，不是说要学的么？怎么骑得这么熟练了？“慢点慢点。”妈妈吆喝着。&lt;/p>
&lt;p>「脱缰的野马」。看着佩佩一往无前的势头，爸爸脑海中立马浮现出这五个字。以前常听说，只要胆子够肥，骑自行车一点难度都没有的。但爸爸记得自己小时候学骑车时可没这般轻松，摔了很多次后才学会的，虽说爸爸学骑车时只能拿个二八大杠学，但原理相通，只要掌握好要领的话，车大车小关系好像并不那么大的。果然还是「青出于蓝，而胜于蓝。」&lt;/p>
&lt;p>在佩佩骑了一身汗时，爸爸叫停了她。“休息一下，让弟弟也学一下啊！”结果，当爸爸耐心教导并扶着天天准备起飞时才发现，学骑车这个东西还是讲点天赋的，天天这手脚灵活性像足了妈妈，而且还怕摔，瞬间让爸爸回想起当年教导妈妈骑电动车时的情景。一顿折腾下来，天天最终还是没能学会，唯一值得欣慰的是，在天天摔了一跤后还继续坚持着。当时妈妈见天天摔跤后想第一时间扑过来，爸爸立马拦住，“如果你这样，他永远也学不会。”&lt;/p>
&lt;p>爸爸看着佩佩和天天你追我赶，开心的嘻闹着，不禁感叹了一番，孩童时光是真的好啊，无忧无虑。希望佩佩和天天将来也能多些快乐，少些烦恼。&lt;/p>
&lt;h3 id="近况之总结-穷">近况之总结 //「穷」&lt;/h3>
&lt;p>成人的字典里从来没有「容易」二字这句话最近是深有体会。因为各种各样的原因导致近半年每月都处在入不敷出的状态，特别是每月一到还贷期就必须东凑西凑的，这种感觉是真的难受。以后还是脚踏实地点吧！&lt;/p>
&lt;p>很久之前就听说XX极速版有钱领，把新人任务做完能拿三十到四十不等，以前我都懒得去搞，嫌麻烦。但现在因为「穷」，我将这些可以领钱的App都下载了，每天花些时间去做任务，大概八天左右吧，这些App快速领钱的方法都搞完了，能领到钱跟别人说的大差不差，后面就涨不上去了，一天最多也就三、四毛左右，直接弃坑，反正该拿的已经拿完了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，前几天花了点时间在NAS和软路由上部署了一个青龙和两个网心云，刚开始收益一般，现在勉强可以接受了，两个网心云每天有十块钱吧，按理说X86平台收益会比容器魔方高很多，但因为我将X86平台的网心云部署在软路由上，加上软路由的CPU当时为了省电，其性能可想而知。反正这两个机器我平时都是7×24开着的，就当是补贴一下电费吧。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，再过一段时间我现在使用的服务器就要续费了，现在这环境，我肯定不会续费的了。暂时考虑了两个方案，一是放弃使用Wordpress；二是换个可以备案的域名，然后花个二百五买个国内的轻服务器。我个人还是偏向放弃使用Wordpress这个方案，毕竟低成本的静态博客已经足够满足我的需求了。&lt;/p>
&lt;p>还是因为「穷」，一个多月前，我选择开始步行上下班。&lt;del>油价贵得实在是加不起了&lt;/del>，差点忘了我的小电驴是吃电的，小区的充电桩收费涨价了，从原来的一元三小时变成一元两小时，加上小电驴的电池老化衰减严重，把车开回「4S」店检查，师傅说电池要换了，七百大洋，我默默的开车走了，以后再也不买电动车了。哈哈哈，好像扯远了。选择走路上下班主要是想多运动运动，这段时间失眠导致身体越来越差了，3月初换了工作环境后整天坐在办公室，以前还经常外勤，现在简直要了我这条老腰的命。上下班走路，好歹能每天走一万多步呢。&lt;/p></description></item><item><title>皆因失眠起</title><link>https://iamlm.com/archives/all-because-insomnia/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/all-because-insomnia/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>失眠&lt;/strong>这种状态已经有一段时间了，老婆因此埋汰过多次。其实我也很想早点入睡，甚至想过用药物，最后还是没有服用，都说是药三分毒，所以我平时一般很少用药。当然啦，凡事都有「度」，就看我们怎么去量了。&lt;/p>
&lt;p>继续说失眠吧，因为晚上睡不好，最近的工作状态严重下滑，特别是下午，老爱打瞌睡，已经有同事不止一次笑话我“是不是昨晚又加班了？”我是有苦说不出啊！虽然明知是同事的一句玩笑话，但这种在伤口上被人撒盐的感觉真的很不好受。自己原本就因为失眠导致心情烦躁，得不到安慰就算了，还拿我来开玩笑。不禁想问一下，这是个和善的世界吗？&lt;/p>
&lt;p>我老婆是个超级容易醒的人，因为我的失眠导致她最近也休息得不好，内心更加的愧疚。昨晚睡前她帮我按摩了一下头部，好像有那么一点效果，我很快就睡着了。&lt;/p>
&lt;p>早上醒后笑着问老婆，“按理说我这个人一向都是神经大条的啊，难道也会出现堵车的现象？昨晚被你这么一按，好像放松了很多。”&lt;/p>
&lt;p>“呸，你神经大条？你就是一个敏感、多疑，整天胡思乱想的种。芝麻点事都想编个小故事的人，还神经大条？”老婆不屑地嚷着。&lt;/p>
&lt;p>“彼此彼此……”老婆她平时总是过分的「未雨绸缪」，几近病态般去焦虑一些尚未发生的事情，为此我和她谈过不下三次。当然，事前有准备与合理的安排的确会让事情的进展顺利很多，但还是回到开始的那个「度」字。&lt;/p>
&lt;p>她还有一个在我看来有点严重的问题，做事情太过古板和急躁。过分地去刻意控制的同时她也总是疲于奔命，欲速则不达，不是吗？看着都心疼，去开解她吧，她又太犟。难搞。她什么都好，就是将自己绷得太紧了，我只希望她善待自己，以她希望别人善待她的方式。&lt;/p>
&lt;p>前两天刚看完的一本书——《人性的弱点》，附录是夫妻如何相处。有这么十条是&lt;strong>给丈夫&lt;/strong>的：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>您是否还偶尔送她一朵花？记住她的生日和结婚纪念日？时不时给她意外惊喜？或用温柔、体贴的行动来“取悦”她？&lt;/li>
&lt;li>您是否在乎她的感受，避免在公众场合指责她？&lt;/li>
&lt;li>除家用开支外，您是否给她一些零用钱，供她随意支配？&lt;/li>
&lt;li>您是否努力去了解女性的情绪，一起帮她度过疲惫、紧张、易怒的生理期？&lt;/li>
&lt;li>是否至少有一半的休闲时间与妻子共同度过？&lt;/li>
&lt;li>除非为了显示她的优点，您是否避免将妻子的厨艺、家务能力与您母亲或别人的妻子做比较？&lt;/li>
&lt;li>您是否关心她的学习、交友、社交圈、喜欢的书和对社会问题的看法？&lt;/li>
&lt;li>您是否允许她有其他男性舞伴，对其他男人的献媚不吃醋？&lt;/li>
&lt;li>您是否想方设法赞扬她、欣赏她？&lt;/li>
&lt;li>对她为您做的一些小事，诸如钉扣子、补袜子、洗衣服，是否心存感激？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>我是一个&lt;strong>不及格&lt;/strong>的丈夫。&lt;/p>
&lt;p>已然入夏的清远，今天格外的冷，早上出去散步时不时一阵冷风吹过。都说冷可以让人沉静，让血液凝固，让大脑冷静。&lt;/p></description></item><item><title>今日</title><link>https://iamlm.com/archives/today/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/today/</guid><description>&lt;h3 id="今日之花语-鸢尾蝶">今日之花语 //「鸢尾蝶」&lt;/h3>
&lt;p>神女花都鸢尾秀，圣灵皇室鸽翎涵。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之心情-自作孽啊">今日之心情 //「自作孽啊」&lt;/h3>
&lt;p>家里的群晖自从将系统升级到DSM7后就从未让我省过心，套件中心经常假死，打开DSM页面右下角的系统状况经常显示不了地址IP，只要一出现这样的情况系统就会有各种各样的问题，比如DS file连接不上、Synology Photos备份不了照片等等一套堆问题，重启也不能解决问题，只能硬关机后再开机才能解决问题。问同样将系统升级到DSM7的阿粉有没有这样的问题，他却说没有这样的困扰，用着还行。但不知为啥一到我这就出现这样那样的问题，都是白群，配置我的还略高，我也没有使用一些乱七八糟的功能。&lt;/p>
&lt;p>心里挣扎了很长一段时间，要不要将系统降回到6.2，老实说，实在是有点难以忍受这个DSM7了。以前只要不主动关机和重启，它都会在角落里稳定地输出。现在，不用三天就要关机然后重新开机，太搞了。&lt;/p>
&lt;p>趁这几天放假，决定折腾一下，将一些重要的资料拉到移动硬盘上后开始折腾回降系统。以为万无一失了，可最后还是出了问题，漏了两个文件夹没有备份。其实正常回降也不会丢失资料的，按照网上的教程一步步操作，我成功的将系统回降到6.2.4-25556，资料什么的都还在，高兴极了。也许就是这份喜悦把我冲晕了头，脑子一热又重装了系统，现在回想起来自己都不知道当时会有这样的操作，真是傻X啊。硬盘上的影音库没了就罢了，还将漏掉备份的两个文件夹也弄没了。真是活该啊~&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之无奈-原来如此">今日之无奈 //「原来如此」&lt;/h3>
&lt;p>收拾好糟糕的心情出去找约好的同村兄弟，聊了一会就散了，都是一些关于明天回乡祭祖的事情。开始我很不明白为什么他强烈要求见面谈，毕竟这些事情明明可以电话里说的，可散时才多多少少有点明白他的用意，原来今年他买了新车——大奔驰。应该是我小人之心了吧。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之动手-键盘清洁">今日之动手 //「键盘清洁」&lt;/h3>
&lt;p>一个烟鬼的电脑桌是真的脏啊，平时自己已经经常收拾了，可时间久了后，键盘里还是脏到让我忍受不了的程度。在拼夕夕花了15.9元买了套键盘清洁套装，有一说一，套装里的东西是真的全啊，毕竟明码标着十三件套。&lt;/p>
&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-slideup hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;link rel="stylesheet" href="https://iamlm.com/scss/hugo-easy-gallery.min.css" />
&lt;div class="box">
&lt;figure itemprop="associatedMedia"
itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" >
&lt;div class="img" style="background-image: url('IMG_20220404_232249-1920-thumb.jpg');">
&lt;img loading='lazy' itemprop="thumbnail" src="IMG_20220404_232249-1920-thumb.jpg" />
&lt;/div>
&lt;a href="IMG_20220404_232249-1920.jpg" itemprop="contentUrl">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;/div>
&lt;div class="box">
&lt;figure itemprop="associatedMedia"
itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" >
&lt;div class="img" style="background-image: url('IMG_20220404_234742-1920-thumb.jpg');">
&lt;img loading='lazy' itemprop="thumbnail" src="IMG_20220404_234742-1920-thumb.jpg" />
&lt;/div>
&lt;a href="IMG_20220404_234742-1920.jpg" itemprop="contentUrl">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;/div>
&lt;div class="box">
&lt;figure itemprop="associatedMedia"
itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject" >
&lt;div class="img" style="background-image: url('IMG_20220404_224338-1920-thumb.jpg');">
&lt;img loading='lazy' itemprop="thumbnail" src="IMG_20220404_224338-1920-thumb.jpg" />
&lt;/div>
&lt;a href="IMG_20220404_224338-1920.jpg" itemprop="contentUrl">&lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>清洁效果也就这样了，这个软胶挺好用的，基本上全靠它。以后键盘要再次清洁的话买它就够了，当然前提你得有拔键帽的工具，其他刷子什么的用棉签就好。&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之吐槽-两极分化">今日之吐槽 //「两极分化」&lt;/h3>
&lt;p>最近我换了新手机，身边有个同事就一直拿这个事来说，“咋不换13香啊？这国产的手机能用吗？这是什么牌子？红米？这不是老人手机来的吗？”说完掏出他的苹果13破麦斯，“这才是手机！”……&lt;/p>
&lt;p>这时另一位同事就问他，“我一直有个疑问，你平时一不玩游戏二不爱拍照，买这么好的手机就不觉得浪费？”&lt;/p>
&lt;p>“不会啊，电子产品嘛，要么不买，买就必须拉满。功能我可以不用，但不能没有。要不然多没面子，丢人啊！”&lt;/p>
&lt;p>有时候真想给他来一大嘴巴子，但无奈别人家里是真的有钱，自己也只好无奈的一笑置之。我不讨厌他，他的想法其实我也是能理解的，要是自己像他一样有钱的话，我相信我也会像他那样「必须拉满」。&lt;/p>
&lt;p>现在两极分化真的很严重，就拿配电脑来说，有很多很多人配的电脑其实根本就不是他需要的配置，太高了。还有很多人呢，他对配置需求其实是挺高的，但是往往这样的人又没有钱。&lt;/p>
&lt;p>又比如前阵子同事见我玩Switch，也闹着跟风买一个，有这个想法的同事有两个，一个是十三香的这位，另一个是刚毕业不久的小伙子，小伙买前向我了解各种事项，比如哪款主机适合自己、老任会员、游戏卡带等等，总之就是想尽办法去省，最终买了Switch Lite，主机回来就向我要了账号绑到他的主机上，这样我买的游戏他也能玩。而十三香这位则是直接拉满，Switch Oled加几个老任的第一方游戏卡带。它喵的，游戏卡带的钱都比游戏主机贵了。然而十三香的Switch从买回来开始算第三天就开始吃灰了，他的游戏卡带便宜了我和刚毕业不久的小伙子。哈哈哈~&lt;/p>
&lt;h3 id="今日之趣闻-我佛不渡穷逼">今日之趣闻 //「我佛不渡穷逼」&lt;/h3>
&lt;p>晚饭时和老婆聊了下明天回乡祭祖的事，结果饭后我一打开抖音就刷到一个关于这方面的视频。我去，这么恐怖的吗？吓得我赶紧点了根烟压惊，上网查了一下，原来知乎上早已有很多人发出这样的质疑。&lt;/p>
&lt;p>说回抖音上这个视频，真他喵的生动。两个小伙准备第二天一大早去庙里烧香拜佛，小伙1说，“明天去烧的香我替你买了。”小伙2奇怪的问，“香明天到庙里买不就行了？”小伙1又说，“寺庙里的香早晨可贵了。”小伙2一听崩出一句，“我C，佛祖不渡穷逼啊！”&lt;/p>
&lt;p>我看完视频觉得很有意思，又接着在网上搜了一下关键字，原来「我佛不渡穷逼」这个梗几年前就有了，始于滇津喇嘛版本的《大悲咒》。&lt;/p>
&lt;p>看来这个社会，没钱就是原罪。向前看？向钱看。&lt;/p></description></item><item><title>「收藏」最精彩的营销骗局之钻石篇</title><link>https://iamlm.com/archives/the-diamond-marketing-scam/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/the-diamond-marketing-scam/</guid><description>&lt;p>“钻石恒久远，一颗永流传。”伴随着这句经典的广告词，钻石开始正式走入大中视野。&lt;/p>
&lt;p>可是和碳有着相同分子的钻石真的会恒久远吗，它到底存在着什么样的价值呢？&lt;/p>
&lt;p>其实“钻石”早被誉为二十世纪最精彩的营销骗局，它提供了现代营销史上教科书般的经典案例：商品服务消费者只是一种低端的理念，商品教育消费者才是最高的成就。&lt;/p>
&lt;p>钻石发现的最初只是一般的宝石，因为其量少而更加稀有，价格也比一般宝石高。然而， 1870年南非Orange River发现了巨大的钻石矿，产量可以用吨计。一夜之间，市场上充斥了钻石。这一下，钻石投资者彻底慌了，如果这么多钻石流入市场，极有可能造成钻石价格的彻底崩溃，这将是他们无法想象的。&lt;/p>
&lt;p>就在此时，一个叫罗兹的英国商人在1988年创建了大名鼎鼎的戴比尔斯公司，从此钻石营销拉开了它的世纪大幕。&lt;/p>
&lt;p>戴比尔斯先是买下了整个钻石矿，控制着钻石在市场上的数量，维持公众对钻石稀缺的印象。&lt;/p>
&lt;p>可是他还是面临着一个巨大的问题，如果买了钻石的人要出售掉，钻石的价格体系也会崩溃，所以要想稳定价格除了让别人买，还得不让他卖钻石。但是，这真的可能吗？&lt;/p>
&lt;p>可戴比尔斯偏偏就做到了，他花费了巨额的广告费用开始打造所谓的钻石文化。通过各种铺天盖地的广告让人们接受坚硬的钻石象征的正是忠贞不渝的爱情。&lt;/p>
&lt;p>1950年，戴比尔斯更提出了那经典的广告语，“A DIAMOND IS FOREVER”,钻石恒久远，一颗永流传。通过这个营销，戴尔比斯一石三鸟。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>男人都认为只有更大更美的钻石才能表达最强烈的爱意，恋爱中的男人为了女人什么事都做的出来，买钻石比送命门槛低得多。&lt;/li>
&lt;li>女人都认为钻石是求爱的必需，你连钻石都不舍得买，你还好意思说你爱我，什么，你以为我看中的是钻石，我看中的是你舍不舍得！&lt;/li>
&lt;li>钻石都代表着永恒的爱情，拿来出售简直是对神圣爱情的最大亵渎。除非你跟前夫不共戴天，否则很少会卖掉他给你的钻戒，而且就算卖，也不会有人接手，因为那是你的爱情，而不是我的。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>很显然，戴比尔斯获得了巨大的成功。虽然钻石的数量很多，但市场上还是供不应求，价格也依然扶摇直上，因为只有戴比尔斯才可以卖钻石。&lt;/p>
&lt;p>这样的营销模式的确成功了，但当前苏联发现一座更大的钻石矿，大量碎钻供应于世面，戴比尔斯再次精化营销方案。&lt;/p>
&lt;p>为了不让钻石掉身价，营销广告顺势转向，强调碎钻一样高贵，钻石虽小依然代表高贵的爱情。钻石的珍贵不是看大小，而是看做工和切面，于是又炮制了大量行业的标准，就这样，钻石也彻底征服了底层阶级，大的好的卖给富人，碎的小的卖给穷人。&lt;/p>
&lt;p>与此同时，戴比尔斯做了一个客户倾向性调研，发现钻石作为礼物包含了很强的惊喜因素。男人赠送女人钻石礼物时，有一半情况下女方没有事先参与挑选购买或者事先不知道，女人普遍希望收到礼物时有惊喜感，有被电到的感觉。&lt;/p>
&lt;p>尽管她们认为接受钻石礼物有不妥之处，但依然遏制不住想要得到它们的原始冲动，戴比尔斯利用了这种矛盾的心理。一个男人默默买了钻戒，在一个精心安排的场合突然送出，就最大程度的化解了这种矛盾，一方面她们拥有钻戒带来的极度喜悦，一方面又保持了女人的纯真。&lt;/p>
&lt;p>如今，钻石已经绑架了它的消费者，因为到今天，女人们看中的早要不是钻石本身，而是更看重的是你宁愿花掉好几个月的工资差点年纪轻轻就过劳死而为她换来的一件爱情的象征。&lt;/p>
&lt;p>难怪有人说，把所有营销学的书籍看完都不如完全理解戴比尔斯钻石营销的案例带来的收获大。消费者是需要培养的吗？完全不是，消费者是需要教育的，现在炒到这个价格，是因为戴比尔斯等最上游对行业的绝对控制。&lt;/p>
&lt;p>尽管我们知道了钻石的荒谬但还是依然会买，这恐怕才是戴比尔斯真正的成功吧！&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>内容收集于互联网。&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>中了杯「柠」</title><link>https://iamlm.com/archives/lemon-tea/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://iamlm.com/archives/lemon-tea/</guid><description>&lt;p>早上搬完办公室，整个人都累趴了，太久没干粗活的必然结果。平时运动又少，妥妥的亚健康状态。一直以来都觉得自己的办公室里没什么东西，换办公室肯定会很轻松的，本子一拿，茶水杯一收拾就完事了。万万没想到一收拾起来却花了一个上午才搬迁完成，主要是没想到连办公桌都要搬，如果只搬自己的还行吧，可办公室里那些女同事哪肯放过使唤我们男同胞的机会。什么脏活累活都抛了过来，还一边在旁指点江山，下午可能心里有愧吧，直接安排好下午茶。因此下午新办公室里总传出一片又一片欢乐的大笑声~某位女同事还把我们几个拉进了一个红包群，是一家柠檬茶店建的群，每天都会在下午三点时发一个红包出来让顾客们抢，定一个规则，例如尾数9或者手气最佳与最差，中了就可以免费来一杯店里的饮品。&lt;/p>
&lt;p>我下午两点五十八分进的群，群主三点准时发了红包，我随意一点，结果就中了。虽然只是中了杯柠檬茶，但也十分的开心，因为第一次觉得自己走运，以前买彩票中三等奖也没如此的开心，可能是因为意料之外吧，因为三百多号人的群，一个红包十五份，基本三到五秒就被抢完了。&lt;/p>
&lt;p>希望借这次中奖能一扫前段时间我在基金上的颓废。&lt;/p></description></item></channel></rss>